# メモ

2018-03-15


## A - September 9

いままでこういう問題は文字列型として入力を扱って、`strings.Contains`を使ってきたけど、除算と剰余でなんとかするという方法を知りました。


## C - Write and Erase

スルッと実装できた。解説だと「ソートして同じ数が隣り合ったら……」みたいにあるが、マップのboolを反転させるのが効率的にもよかったのかもしれない。


## D - joisino’s travel

「なっとく！アルゴリズム」で読んだダイクストラ法を思い出した。だけど自分では実装することができず解説を見た。

ワーシャルフロイド法とか、いろいろむずかしいことが書いてあったので、とりあえずいまの時点ではパスします。

ABCを一周できたらまた考えてみようと思います。まずはCまでをちゃんと理解して書けるようになることを目標にやっていきます。